%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2015 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename
\documentclass[12pt]{article}


\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-devoir}
\usepackage{1920-pablo-paternault}
\usepackage[a5paper,margin=2cm]{geometry}

\pagestyle{empty}

\title{Repérage}
\date{28/09/15}
\classe{2\up{de}10}
\dsnum{DM 1}

\begin{document}

\maketitle

\begin{exercice}[Quadrilatère]
  \emph{Toutes les réponses doivent être justifiées par le calcul : les réponses par lecture graphique ne seront pas acceptées.}

  \noindent Dans un repère orthonormé, on considère les points $A\left( 7;4 \right)$, $B\left( 13;8 \right)$, $C\left( 5;20 \right)$ et $D\left( -1; 16 \right)$. L'objet de l'exercice est de déterminer la nature du quadrilatère $ABCD$.

  \begin{enumerate}
    \item 
      \begin{enumerate}
        \item On appelle $I$ le milieu de $\left[ AC \right]$, et $J$ le milieu de $\left[ BD \right]$. Déterminer les coordonnées de $I$ et $J$.
        \item Le quadrilatère $ABCD$ est-il un parallélogramme ? Justifier.
      \end{enumerate}
    \item 
      \begin{enumerate}
        \item Calculer les longueurs $AB$ et $AD$.
        \item Le quadrilatère $ABCD$ est-il un losange ? Justifier.
      \end{enumerate}
    \item 
      \begin{enumerate}
        \item Calculer les longueurs $BD$ et $AC$.
        \item Le quadrilatère $ABCD$ est-il un rectangle ? Justifier.
      \end{enumerate}
    \item Le quadrilatère $ABCD$ est-il un carré ? Justifier.
  \end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{exercice}[Triangle]
  Soient $A\left( 1;1 \right)$, $B\left( -2; 2 \right)$, et $C\left( 0; -3 \right)$ trois points du plan muni d'un repère quelconque, et $I$ le milieu de $\left[ AB \right]$. Soit $\mathcal{D}$ la droite parallèle à $\left( AC \right)$ passant par $I$. On appelle $J$ le point d'intersection de $\mathcal{D}$ et $\left[BC\right]$.
  \begin{enumerate}
    \item Faire une figure.
    \item Déterminer \emph{par le calcul} les coordonnées de $J$.
  \end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{exercice}[Exercices libres]
  Choisir un exercice sur le site web \url{http://pyromaths.org}, imprimer l'énoncé, et résoudre cet exercice. Rendre l'énoncé avec la copie.
\end{exercice}

\end{document}
